_3\. 路易与奥地利的腓特烈和解。圭尔夫联盟 卡斯特鲁西奥-卡斯特拉卡尼。吉贝尔派召见路易。特伦特议会。路易戴上铁冠。他进军比萨。罗马发生动乱。斯基亚拉-科隆纳成为庶民统领官。枢机主教、那不勒斯人和流亡者入侵罗马的企图被挫败。斯基亚拉在梵蒂冈博尔戈取得胜利。比萨陷落。路易和卡斯特鲁西奥迁往罗马。

得到安抚的德国很快就让路易有可能前往意大利了，在那里，吉贝尔人对他的呼唤越来越迫切，欲望驱使他不顾教皇的反对，在罗马夺取了帝国的王位。1325 年 3 月，他通过《特劳斯尼茨条约》与被俘的对手和解。教皇试图摧毁德国的这一和平成果，但徒劳无功。必要性和谅解说服了昔日的王位请求者于9月5日在慕尼黑缔结了第二个持久条约，教皇炮轰法国、匈牙利、波兰和波希米亚，号召对巴伐利亚人开战，幸运的是，他没有成功地分裂德意志，也没有把路易从他的合法王位上赶下台，在他旁边的奥地利人被迫心怀不满地坐上了共同执政和名义国王的位置。

另一方面，在意大利，由教皇、罗伯特、佛罗伦萨人和托斯卡纳的其他贵族组成的联盟似乎取得了更大的成功。他们结盟的主要目的是推翻可怕的卡斯特鲁西奥-卡斯特拉卡尼。这位出身于卢切斯因特米内利家族的著名暴君比乌古乔内-德拉-法吉奥拉（Uguccione della Faggiola）拥有更杰出的品质和更多的运气。1316 年，他从后者扔进的地牢中出来，统治了卢卡，费尔德里克（Frederick the Fair）先是任命他为王国总督，1324 年又承认他为路易。他成为了吉贝尔家族的领袖，征服了皮斯托亚，并与维斯康蒂家族结盟，通过不知疲倦的战争将佛罗伦萨推向了毁灭的边缘。惶恐不安的佛罗伦萨人向罗伯特的儿子卡拉布里亚的查尔斯（Charles of Calabria）提供了他们城市的威权统治者，为期十年。这位王子先是派名义上的雅典公爵布里埃纳的瓦尔特（Walther of Brienne）担任他的助理司祭，然后于1326年7月30日亲自率领一支庞大的骑士团和军队进入佛罗伦萨。他还接管了锡耶纳的威权统治者，而乔瓦尼-盖塔诺-奥尔西尼（Giovanni Gaetano Orsini）--约翰二十二世第一次晋升时唯一任命为红衣主教的意大利人--则在佛罗伦萨担任教会使节和和平调解人。1327 年 2 月 5 日，博洛尼亚向约翰二十二世的侄子伯特兰-德-波盖托红衣主教投降；摩德纳也很快投降。圭尔夫家族的这些胜利，尤其是卡拉布里亚公爵在托斯卡纳的出现，吓坏了吉贝尔家族。他们的使者恳求路易动身前往罗马，他像亨利七世一样抵达了罗马。

1327 年 2 月，他在特伦托召集了一个真正辉煌的议会。费德里科-维孔斯蒂兄弟、加莱阿佐、马可和卢奇诺、坎格兰德-德拉斯卡拉、帕塞里尼奥-德-博纳科尔西斯、埃斯特的雷纳德和奥比佐、阿雷佐的吉多-塔拉蒂主教、卡斯特鲁西奥的使者、西西里的费德里科-维孔斯蒂的使者以及意大利各吉贝尔城市的全权代表出席了会议。他们答应国王一到米兰就支付他15万金弗罗林，并敦促他立即前往米兰夺取铁王冠。路易一反原定计划，恳求他们动身前往意大利。他大声宣布要 "从外国篡夺者手中夺回帝国的权利和世界的统治权，这是日耳曼人用他们高贵的血脉赢得的"。由于叛教的主教、少数派教徒和神学家出席了会议，因此特伦特议会也具有议会的性质。对教皇进行了正式审判，并宣布他为异端。因此，路德维希二世在意大利的第一次露面就与当时的改革精神结下了不解之缘。

1327 年 3 月 14 日，当国王和所有意大利领主从特伦托来到伦巴第时，他像亨利七世一样被召见，但不是作为和平的救世主，而是作为一个军阀和吉贝尔派的首领，作为教皇的公开敌人，他身负教皇的禁令。这让他摆脱了一切恐惧的考虑，使他能够迅速朝着特定的目标前进。他调查了他的盟友，发现他们人数众多。只有热那亚和比萨，也就是卢森堡的亨利曾经倚重的那两个国家，现在成了 "鱼腩"，而罗马则仍有疑虑；但城市里的人对一直不露面的教皇怨声载道，吉贝尔家族也能向路易保证，他们会宣布支持他。虽然约翰二十二世在国王前往罗马的路上施了新的魔法，但他还是没能阻止国王的行程。

伦巴第人的城市向这位只带了600名骑士的罗马国王表示了敬意。他途经贝加莫和科莫来到米兰，5 月 16 日在那里受到了加莱阿佐的盛情接待，并在圣灵降临节由被教皇放逐的吉多-塔拉提主教为他和妻子玛格丽特加冕。许多来自吉贝尔林城市的使节，包括来自罗马的使节都出席了加冕仪式，并邀请路易参加。命运显然对路易有利。从德意志涌入的军队增强了路易的实力。与卢森堡人不同的是，路易表现出了不偏不倚的软弱，他的严厉令暴君们胆战心惊。他把向他敞开伦巴第大门的维斯康蒂家族扔进了蒙扎的地牢，他们被反对者驱赶，对加莱阿佐充满了怀疑，他还给米兰城派了一个共和军团。尽管加莱阿佐的暴政已经让米兰人民深恶痛绝，但这还是让他背上了忘恩负义的罪名。路易避免了亨利七世的错误；他没有在围攻城市的问题上纠缠，也没有理会帕尔马的枢机主教贝特朗（Bertrand）和他对曼图亚的努力，而是在八月迅速穿过伦巴第，越过亚平宁山脉，推进到卢卡附近，在那里卡斯特鲁西奥-卡斯特拉卡尼用他的胜利部队增援了帝国军队。9 月 6 日，对比萨的围攻立即展开，比萨一直是吉贝尔派的城市，只是在赶走乌古乔内-德拉-法吉奥拉的革命中被迫放弃了自己的原则。

与此同时，罗马也发生了一些重要事件。1326年底，罗马人敦促教皇回国，但得到的答复却是徒劳的。路易一进入伦巴第，一个新的使团就被派往阿维尼翁，向教皇解释他的缺席必然会带来可怕的后果。一个又一个使者前往约翰的宫廷。城市变得躁动不安。街道、教堂和宫殿的废墟仍然显示着亨利七世时期所遭受的苦难，而新的罗马之行又威胁着同样的破坏。因此，许多人呼吁路易入主罗马，以防止这种情况发生。多明我会的罗马省长马修斯-奥尔西尼家族带来了一个新的、更加急躁的请求，希望作为罗马人的使节回到教皇身边。约翰听后尴尬不悦；难道他要离开安全的阿维尼翁，前往荒凉的罗马，在圣彼得大教堂被渴求复仇的德意志国王围攻吗？信使们带着空话回来了，但罗马人的不耐烦已不再等待他们的答复。被两位阿维尼翁教皇欺骗了太久的人民在路易的代理人的煽动和卡斯特里奇奥的黄金的感召下，于1327年4月或5月起义了；他们驱逐了罗伯特的支持者，占领了圣天使城堡，颁布了一项法令，要求那不勒斯国王关闭这座城市，并成立了民主政府。6月10日，教皇写信给行会执政官和26位主席，抱怨这些革新，并恳求罗马人抵抗敌人，等待更好的时机让他自己回来。罗马人民的骑士庞塞洛-奥尔西尼（Poncello Orsini）和斯蒂芬-科隆纳（Stefan Colonna）两人引起了他的怀疑，因为他们出于对罗伯特国王的蔑视而接受了骑士的腰带：当他们从那不勒斯回来时，他们没有被接受，而是被放逐了。另一方面，雅各布斯-科隆纳（又称西阿拉）、雅各布-萨维利家族和圣尤斯塔奇奥的特巴尔多受到了人民的青睐：西阿拉被任命为总督和民兵领袖，元老宫成立了由 52 名波波尔人组成的市政委员会。

这场动乱为路易前往罗马铺平了道路，他已经在罗马称帝。然而，6月6日，议会决定向阿维尼翁派遣一个新的使团。他们要向教皇解释，如果他不立即前来，罗马人民将被迫接受路易。使者们接到命令，等待答复的时间不得超过三天，因此他们的公文只是形式而已。教皇于 7 月 7 日收到了这些信件，并决定由他通过圣座大使将回信送达罗马后将其驳回。7月27日，他写信给罗马人民，对时间紧迫、道路和罗马的不确定性阻碍了他的行动表示遗憾，对动乱、贵族被驱逐、人们愿意接受路易表示痛心疾首，并劝告罗马人继续忠于罗伯特国王。他还派了两名圣座大使前往该城，命令他在那里的助理司祭维泰博主教安吉勒斯-德-蒂内奥西公开谴责对巴伐利亚人的审判，命令红衣主教在托斯卡纳的使节乔瓦尼-加埃塔诺-奥尔西尼家族前往罗马或至少在罗马附近为他做工作。他向民众团以及流亡的庞塞洛和斯蒂芬、安圭拉家族的潘杜夫和安尼巴尔德斯等大名鼎鼎的人物推荐了他，这些人都退居到了自己的乡间城堡。他还写信给格拉维纳的约翰王子，因为他将再次在罗马承担亨利七世统治时期曾幸运地执行过的任务。他已经带着部队来到了拉奎拉；诺尔恰、里耶蒂、罗马坎帕尼亚和通往那不勒斯王国的山口已经被占领。

被罗伯特国王任命为助理司祭的约翰试图进入罗马，但遭到拒绝。他搬到了维泰博。这座自由之城首次落入地方暴君之手，由吉贝里加蒂家族统治。该城拒绝了王子，王子遂将其领土夷为平地。与此同时，热那亚人的船只停泊在台伯河口，并于 8 月 5 日占领了奥斯提亚。罗马人很快出兵，但在这里被严重击退，热那亚人随即烧毁奥斯提亚并撤退。这激怒了罗马人民对罗伯特的仇恨，直到现在他们才彻底放弃了罗伯特。市政当局任命的两位元老斯基亚拉（Sciarra）和雅各布-萨维利家族（Jakob Savelli）、宰相弗朗切斯科-马拉布兰卡（Francesco Malabranca）和圣尤斯塔奇奥的特巴尔多（Tebaldo of S. Eustachio）组织了民兵，下辖 25 名队长，分派了卫兵并关闭了城门。因为在使节、奥尔西尼家族和斯特凡-科隆纳与王子在一起的纳尼，一场针对罗马的政变已经安排妥当。8 月 30 日，红衣主教试图进入梵蒂冈未果，9 月 27 日晚，这些敌人出现了，他们穿过被攻破的城墙进入梵蒂冈，并设置了路障。元老宫的暴风雨钟声响起，民兵们赶往集结地点。由六个地区组成的小组守住了受到威胁的大门，而斯基亚拉-科隆纳则带领其他雇佣兵进入了梵蒂冈的博尔戈。天刚蒙蒙亮。罗马人勇敢地冲入街垒，赶走了入侵者；红衣主教和王子在梵蒂冈城放火焚烧后，从维利达里亚门（Porta Viridaria）逃出城去。许多骑士死去；著名的贝尔托德-奥尔西尼家族（Bertold Orsini），教会和盖尔菲党派的督军，被囚禁起来，只有他的世仇斯基亚拉（Sciarra）宽宏大量，才使他免于众怒。富有骑士精神的科隆纳在元老宫举行了盛大的凯旋游行，并向奥克塔维亚 Porticus 的 "天使鱼贩 "教堂捐赠了金杯和披带，以纪念胜利之日。9 月 29 日，罗马人进攻圣塞巴斯蒂安城门失败，奥尔西尼家族和那不勒斯人被民兵击败，罗马人的胜利圆满结束。直到今天，人们还在用一座微不足道的纪念碑来纪念这件事，它比伟大的历史纪念碑更幸福地度过了几个世纪。

现在，Sciarra 科隆纳召唤路易国王前往罗马，他也能响应号召，因为没有什么能阻挡他前进的步伐。比萨于10月8日投降，缴纳了一大笔战争税，并接受了卡斯特鲁西奥，路易于11月11日将他提升为卢卡和皮斯托亚公爵，担任校长和帝国牧师。强大的佛罗伦萨由卡拉布里亚的查理保卫，围攻很可能会失败，因此路易决定迅速行动。他于12月15日出发前往罗马。他在卡斯蒂里奥内德拉佩斯卡亚（Castiglione della Pescaja）庆祝了圣诞节，在格罗塞托（Grosseto）附近畅通无阻地渡过了翁布龙（Ombrone）河，经过圣菲奥拉（Santa Fiora）、科尔内托（Corneto）和图斯卡尼亚（Toscanella）来到了维泰博（Viterbo），1月2日，他在那里受到了城市僭主西尔维斯特罗-德-加蒂（Silvestro de' Gatti）的热情接待。卡斯特鲁西奥也加入了他的行列，尽管他并不情愿，因为他担心在他离开期间他的托斯卡纳城市可能会被他夺走。路易在维泰博停留，等待罗马的决定。

他的到来引起了极大的骚乱；52人会议的一些成员是伪装的威权统治者，另一些成员要求无条件地向路易颁发威权统治者证书，还有一些成员要求在他获准进入罗马之前缔结条约。会议同意向国王派遣一名特使。但早就与他和卡斯特鲁西奥达成一致的斯基亚拉、特巴尔多和雅各布-萨维利家族却告诉国王，他不应该考虑元老宫的消息，而是应该毫不迟疑地进驻。当使节们出现并向他提出罗马人民的条件时，他把答复委托给了卡斯特鲁西奥；卢卡公爵吹响出发的号角给出了答复，然后自己匆匆前去罗马，而使节们则被礼貌地扣留在营地里，道路也被卫兵封锁了。路易随后于1328年1月5日星期二启程。7日，当他带着5000名骑兵和许多步兵在内罗尼亚草地上扎营时，没有遇到任何抵抗；相反，市民和许多贵族在西阿拉的带领下，欢天喜地地追上了他，并护送他到了圣彼得，在教皇宫殿里住了下来。罗马王在一群异教徒和改革者的簇拥下进入了亨利七世一直无法到达的梵蒂冈，在使徒大教堂里吟唱了《Te Deum》。罗马教士们并不欢迎他；红衣主教公使对这座城市下达了禁止教务令。大部分司铎、所有道明会成员，甚至阿拉科利的大部分方济会成员都逃离了罗马。许多教堂空无一人。一些圣物，如被带到万神殿的圣维罗妮卡裹尸布，被藏了起来。然而，路易身边有足够多的司铎，甚至还有一些主教，他们无视禁令，进行了祭祀；小教派和其他教士也准备违抗教皇的命令。因此，1328 年，亨利四世和五世时期的事件重演了。 所有教皇的支持者在路易进城前都战战兢兢，仿佛这是异教徒的入侵，但吉贝尔人却欢呼雀跃地欢迎他进城，而教皇却顽固地拒绝在城里居住。
